# README #

### Установка

Версия Node.js 6.10, Postgres 9.6,  Ubuntu 16.04

Перед работой надо создать в БД в Postgres, имя пользователя, пароль и имя БД установить в файле db.js.

`git clone git@bitbucket.org:guseinovmg/rest-api.git`

`cd rest-api`

`npm install`

`node install.js`

`sudo npm install mocha -g`  (для запуска тестов)


### Запуск

`node index.js`

### Тест

`mocha test.js`

Примечание : Тесты выполняют операции CRUD, поэтому  в БД не остаются записи, т.к. последняя операция - удаление записи.

### Задача

Разработать REST API сервис, позволяющий совершать CRUD-операции над объектами следующего типа:

 
User {

	id: integer, // автоинкремент
	
	name: string,
	
	email: string, 
	
	profile_photo: string // ссылка на файл или base64-строка файла
}
 
 
UserTrack: {

	id: integer, // автоинкремент
	
	user_id: integer, // связь с пользователем один ко многим
	
	track_url: string // ссылка на трек из сервиса soundcloud
	
}
 
Алгоритм работы с фотографией: допустимые форматы - jpeg и png, размер фото до 2мб. При первичной загрузке фотографии необходимо сохранить её на сервере и в БД записывать URL загруженного файла. В случае обновления фотографии - перезаписывать старое фото на сервере, сохранять новый URL в БД. Название фотографии должно генерироваться в виде hash-строки и быть уникальным. При удалении пользователя - фотография пользователя удаляется с сервера.
 
Примечание: все свойства объекта являются обязательными к заполнению пользователем; необходимо предусмотреть валидацию (в том числе валидность поля email, типа и размера изображения, проверка валидности ссылки на трек через регулярное выражение). 

